<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>A Programmer&#39;s Journey</title>
    <link>https://nicovicz.github.io/</link>
    <description>Recent content on A Programmer&#39;s Journey</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Jun 2019 16:45:33 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nicovicz.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Install Postgresql Di Docker</title>
      <link>https://nicovicz.github.io/posts/install-postgresql-di-docker/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 16:45:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nicovicz.github.io/posts/install-postgresql-di-docker/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Menginstall PostgreSQL di Docker sangatlah mudah konfigurasinya pun juga mudah
berikut adalah perintah yang dipakai untuk menginstallnya, base image yang dipakai adalah
alpine karena image ini berukuran sangat kecil jadi hemat beberapa space :P&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Api Siasati</title>
      <link>https://nicovicz.github.io/posts/api-siasati/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 16:43:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nicovicz.github.io/posts/api-siasati/</guid>
      <description>Untuk bagian API masih ragu apakah memakai Java menggunakan SpringBoot atau Golang Rest Server setelah mencoba-coba preview akhirnya jatuh pilihan paka Golang karena simple tidak membutuhkan IDE yang berat semacam Intelijj cukup menggunakan editor seperti Visual Studio Code</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backend Aplikasi SIASATI</title>
      <link>https://nicovicz.github.io/posts/backend-siasati/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 07:31:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nicovicz.github.io/posts/backend-siasati/</guid>
      <description>Pembaharuan aplikasi SIASATI untuk backend sepertinya akan memakai Framework PHP yang terkenal yaitu Laravel dengan versi terakhir yaitu versi 5.8 :) Fitur-fiturnya cukup lengkap sesuai dengan kebutuhan untuk membangun ulang aplikasi SIASATI ini dan juga sudah support Vue, yang akan dibuat pertama-tama adalah migration lalu seeder dan system management seperti user, role dan permission</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frontend Siasati</title>
      <link>https://nicovicz.github.io/posts/frontend-siasati/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 07:31:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nicovicz.github.io/posts/frontend-siasati/</guid>
      <description>Bagian frontend untuk Aplikasi SIASATI cukup menantang karena menggunakan Angular 6, mengapa Angular? karena Angular merupakan framework javascript yang lengkap dibanding 2 library javascript lain seperti React dan Vue dan karena frontend hanya view data maka cukup menggunakan bahasa pemrograman client-side seperti javascript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vta</title>
      <link>https://nicovicz.github.io/posts/vta/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 16:44:03 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nicovicz.github.io/posts/vta/</guid>
      <description>Aplikasi Web VTA http://vta.dephub.go.id yang dibuat bersama tim selama 3 bulan sudah berjalan 3 tahun lebih, sudah banyak perubahan dari versi awal dan pertumbuhan database pun sangat signifikan dan sekarang sudah 6GB lebih, hanya database aja belum lagi file-file upload dari pemohon dan juga file pdf hasil generate. Kita lihat jika sudah sampai 5 tahun apakah bisa dibuat data warehouse?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengubah Aplikasi SIASATI</title>
      <link>https://nicovicz.github.io/posts/mengubah-aplikasi-siasati/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 07:17:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nicovicz.github.io/posts/mengubah-aplikasi-siasati/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aplikasi SIASATI di &lt;a href=&#34;http://siasati.dephub.go.id&#34;&gt;http://siasati.dephub.go.id&lt;/a&gt; sepertinya harus diubah, secara fungsional masih
dapat berjalan dengan baik untuk database masih dengan menggunakan MySQL tidak ada masalah dengan hal itu tetapi untuk penyajian data grafik-grafik akan lebih baik menggunakan database yang menyediakan fungsi itu seperti PostgreSQL. Rencananya semua aplikasi akan dipisah-pisah seperti API, Frontend dan Backend. API untuk penyedia data untuk Frontend dengan menggunakan teknologi GO Rest sedangkan Frontend akan menyajikan data dashboard menggunakan teknologi Angular 6 dan Backend akan menggunakan Laravel 5.8&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://nicovicz.github.io/posts/hello-world/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 16:43:03 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nicovicz.github.io/posts/hello-world/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Phew jadi juga blog ini, lumayan rumit juga terutama bagian deploy ke github Blog ini dibuat
menggunakan &lt;strong&gt;Hugo&lt;/strong&gt; (blog engine dari bahasa pemrograman GO) cepat juga dibanding dengan jekyll
yang struktur foldernya lumayan kompleks dan untuk styling CSS, blog ini menggunakan &lt;strong&gt;NESS CSS&lt;/strong&gt; yaitu CSS utility bergaya retro game 8-bit :). Untuk masalah font, blog ini menggunakan font &lt;strong&gt;Press Start 2P&lt;/strong&gt; dan &lt;strong&gt;Fira&lt;/strong&gt;. Masih banyak hal yang harus diperbaiki dari template blog ini seperti merapihkan style karena masih banyak inline style jika sudah stabil mungkin akan saya release untuk public.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>